\paragraph{Login}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di gestire l'interfaccia grafica relativa alle richieste di autenticazione al sistema.
\end{itemize}

\paragraph{MainUser}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} Classe che permette la gestione delle principali componenti dell'interfaccia grafica dell'utente.
\end{itemize}

\paragraph{Register}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di gestire dell'interfaccia grafica relativa alle richieste di registrazione da parte dell'utente.
\end{itemize}

\paragraph{UserData}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette la realizzazione dei \textit{widget} che consentono visualizzazione e modifica dei dati dell'utente.
\end{itemize}

\paragraph{OpenProcess}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i \textit{widget} per consentire l'apertura di un processo tramite ricerca o selezionandolo da una lista.
\end{itemize}

\paragraph{ManagementProcess}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i \textit{widget} per consentire la visualizzazione dello stato del processo selezionato e i vincoli per concludere il passo in corso.
\end{itemize}

\paragraph{SendData}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i \textit{widget} per consentire l'invio dei dati richiesti per la conclusione del passo in esecuzione.
\end{itemize}

\paragraph{SendText}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i \textit{widget} che consentono di inserire il testo da inviare per concludere il passo in esecuzione.
\end{itemize}

\paragraph{SendNumb}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette agli oggetti che la implementano di realizzare i \textit{widget} che consentono di inserire i dati numerici da inviare per concludere il passo in esecuzione.
\end{itemize}

\paragraph{SendPosition}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette  di realizzare i \textit{widget} che consentono di inviare la posizione geografica richiesta per la conclusione del passo in esecuzione.
\end{itemize}

\paragraph{SendImage}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i \textit{widget} che consentono di inserire le immagini richieste per concludere i passo in esecuzione.
\end{itemize}

\paragraph{PrintProcess}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i \textit{widget} che consentono il salvataggio dei \textit{report} sull'esecuzione del processo.
\end{itemize}

\paragraph{MainProcessOwner}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} Componente che permette la gestione delle principali componenti dell'interfaccia grafica dell'utente \textit{process owner\ped{G}}.
\end{itemize}

\paragraph{NewProcess}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di gestire l'interfaccia grafica che consente di creare nuovi processi.
\end{itemize}

\paragraph{AddStep}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di gestire l'interfaccia grafica che consente di definire un nuovo passo del processo in creazione.
\end{itemize}

\paragraph{OpenProcess}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i\textit{widget} che consentono di aprire un processo tramite ricerca o selezionandolo da una lista.
\end{itemize}

\paragraph{ManageProcess}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i\textit{widget} che consentono di gestire l'accesso ai dati inviati al\textit{server\ped{G}} dagli utenti.
\end{itemize}

\paragraph{CheckStep}
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione:} \textit{Template HTML} che permette di realizzare i\textit{widget} che consentono di gestire l'approvazione dei passi che richiedono intervento umano.
\end{itemize}
