\subsection{Package sequenziatore.client.model}

\paragraph{ProcessModel}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{ProcessModel};
\item \textbf{Descrizione:} Classe che permette di gestire i dati di un processo, il salvataggio in locale e l'invio al back-end del sistema Sequenziatore.
\end{itemize}

\paragraph{ProcessDataModel}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{ProcessDataModel};
\item \textbf{Descrizione:}
\end{itemize}

\paragraph{StepModel}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{StepModel};
\item \textbf{Descrizione:} Classe che permette la gestione,il controllo rispettando i vincoli, invio al back-end e il salvataggio in locale dei dati di un passo di un processo.
\end{itemize}

\paragraph{UserModel}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{UserModel};
\item \textbf{Descrizione:} Classe che permette di gestire i dati di una sessione di un utente autenticato o di un process owner.
\end{itemize}

\subsubsection{Package sequenziatore.client.model.collection}

\paragraph{ProcessDataCollection}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{ProcessDataCollection};
\item \textbf{Descrizione:} 
\item \textbf{Relazioni con altri componenti:}
\begin{sloppypar}
\end{sloppypar}
\end{itemize}

\paragraph{ProcessCollection}
\begin{flushleft}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{ProcessModel};
\item \textbf{Descrizione:} Classe che permette di gestire un insieme di processi.
\item \textbf{Relazioni con altri componenti:}
\begin{sloppypar}
La classe definise una collezione di \texttt{se\fshyp{}quen\fshyp{}zia\fshyp{}to\fshyp{}re.client.\fshyp{}mo\fshyp{}del.\fshyp{}Pro\fshyp{}cess\fshyp{}Mo\fshyp{}del}.
\end{sloppypar}
\end{itemize}
\end{flushleft}

\paragraph{StepCollection}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} \texttt{StepCollection};
\item \textbf{Descrizione:} Classe che permette la gestione di un insieme di passi.
\item \textbf{Relazioni con altri componenti:}
\begin{sloppypar}
La classe definise una collezione di \texttt{se\fshyp{}quen\fshyp{}zia\fshyp{}to\fshyp{}re.client.\fshyp{}mo\fshyp{}del.\fshyp{}Step\fshyp{}Mo\fshyp{}del}
\end{sloppypar}
\end{itemize}

